[
    {
        "pregunta": "¿Qué prenda le regaló Harry a Dobby para liberarlo?",
        "respuesta": "Un calcetín",
        "incorrecta1": "Un guante",
        "incorrecta2": "Un gorro",
        "incorrecta3": "Una bufanda",
        "imagen": "img/dobby.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿En cuál libro muere Sirius Black?",
        "respuesta": "La Orden del Fénix",
        "incorrecta1": "El Cáliz de Fuego",
        "incorrecta2": "Las Reliquias de la Muerte",
        "incorrecta3": "El Misterio del Principe",
        "imagen": "img/sirius.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué ve Harry en el espejo de Oesed?",
        "respuesta": "A sus padres vivos a su lado",
        "incorrecta1": "Su caja fuerte de Gringots llena de galeones",
        "incorrecta2": "A él siendo un gran jugador de Quidditch",
        "incorrecta3": "A él siendo un gran mago",
        "imagen": "img/espejo.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos años tenía Harry cuándo descubrió que era un mago?",
        "respuesta": "11",
        "incorrecta1": "12",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "10",
        "imagen": "img/torta.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año fue la batalla de Hogwarts?",
        "respuesta": "1998",
        "incorrecta1": "1992",
        "incorrecta2": "1976",
        "incorrecta3": "1983",
        "imagen": "img/hogwarts.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál fue el primer horrocrux de Voldemort?",
        "respuesta": "El anillo de Sorvolo Gaunt",
        "incorrecta1": "El diario de Tom Ryddle",
        "incorrecta2": "La copa de Helga Hufflepuff",
        "incorrecta3": "La diadema de Rowena Ravenclaw",
        "imagen": "img/voldemort.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿De que color es el gato de Hermione?",
        "respuesta": "Jengibre",
        "incorrecta1": "Gris",
        "incorrecta2": "Negro Azabache",
        "incorrecta3": "Blanco",
        "imagen": "img/hermione.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué dragón le toco a Harry en la primera prueba del Torneo de los Tres Magos?",
        "respuesta": "Colacuerno Húngaro",
        "incorrecta1": "Galés Verde Común",
        "incorrecta2": "Bola de Fuego Chino",
        "incorrecta3": "Hocicorto Sueco",
        "imagen": "img/caliz.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿A cuál casa de Hogwarts perteneció Merlín?",
        "respuesta": "Slytherin",
        "incorrecta1": "Gryffindor",
        "incorrecta2": "Hufflepuff",
        "incorrecta3": "Ravenclaw",
        "imagen": "img/castillo.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿De qué está hecha la varita de Tom Riddle?",
        "respuesta": "Tejo",
        "incorrecta1": "Bambú",
        "incorrecta2": "Saúco",
        "incorrecta3": "Maple",
        "imagen": "img/varitas.webp",
        "object-fit": "cover"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuándo es el cumpleaños de Harry Potter?",
        "respuesta": "El 31 de julio de 1980",
        "incorrecta1": "El 30 de junio de 1980",
        "incorrecta2": "El 30 de julio de 1981",
        "incorrecta3": "El 29 de junio de 1981",
        "imagen": "img/harry.webp",
        "object-fit": "cover"
    }

    
]